%%% DOCTORANTS 2022

%%%% TRADUCTIONS 2022
@book{luan2022-433,
 title = {Saint François d'Assise},
 author = {Le Goff, Jacques},
 address = {Pekin},
 translator = {Luan, Yingxin},
 publisher = {Shangwu},
 note = {traduction vers le chinois},
 language = {zh},
 year = {2022},
 pagetotal = {279},
 ISBN = {9787100202855},
 keywords = {doctorant, trad}
}

%%%% ARTICLE 2022
@article{kaibara2022-58,
  author = {Kaibara, Tomohiro},
  title = {Les édits de compassion. Animal, morale et politique dans le Japon du shogun Tsunayoshi},
  journal = {Parlement(s). Revue d'histoire politique, Hors-série},
  year = {2022},
  volume = {17},
  pages = {93-111},
  doi = {10.3917/parl2.hs17.0093},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{kaibara2022-59,
  author = {Kaibara, Tomohiro},
  title = {Moncrif, historien des chats. Masculinité et émotion dans la France des Lumières},
  journal = {Clio. Femmes, genre, histoire},
  year = {2022},
  volume = {55},
  pages = {69-90},
  doi = {10.4000/clio.21280},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{lancereau2022-140,
title = {Connected Historiographies: Cross-Border Exchanges on the French Revolution (USSR-France, 1917–1941)},
author = {Lancereau, Guillaume},
journal = {Historical Research},
volume = {95},
number = {269},
pages = {399–422},
langue = {en},
year = {2022},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{lancereau2022-141,
title = {Les exilés du Second Empire. Écrire l'histoire de la Révolution et de l'Empire hors de France},
author = {Lancereau, Guillaume},
journal = {Annuaire d'études françaises},
pages = {115-132},
langue = {ru},
year = {2022},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{chanoir2022-76,
  author = {Chanoir, Yohann et Varnoteaux, Philippe},
  title = {Totems ou la conquête spatiale comme prétexte et contexte à une série d'espionnage},
  journal = {Historiens et Géographes},
  year = {2022},
  month = Oct,
  volume = {460},
  pages = {120-123},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{chanoir2022-77,
  author = {Chanoir, Yohann},
  title = {Yellowstone ou la mise en scène d'un environnement idéalisé entre protection et exploitation},
  journal = {Historiens et Géographes},
  year = {2022},
  month = Feb,
  volume = {457},
  pages = {140-143},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{chanoir2022-78,
  author = {Chanoir, Yohann},
  title = {La Shoah sur grand écran. Entre représentation et trivialisation (première partie)},
  journal = {Historiens et Géographes},
  year = {2022},
  month = May,
  volume = {458},
  pages = {87-91},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{chanoir2022-79,
  author = {Chanoir, Yohann},
  title = {La Shoah sur grand écran. Entre représentation et trivialisation (seconde partie)},
  journal = {Historiens et Géographes},
  year = {2022},
  month = Jul,
  volume = {459},
  pages = {81-84},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{fihma2022-84,
  author = {Fhima, Catherine and Lardinois, Roland},
  title = {Émile Durkheim et la sociologie des religions. Une configuration savante singulière autour du sacrifice vers 1900},
  journal = {Durkheimian Studies/Études durkheimiennes},
  volume = {26},
  year = {2022},
  pages = {125-158},
  doi = {10.3167/ds.2022.260106},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{andor2022-0044,
title = {Pénnem minden. Dollárboltok a szo-cializmusban: a társadalmi egyenlötlenség lenyomatai a hiánygazdaságban},
author = {Andor, Anna Klára},
journal = {Korall : Tarsadalomtorteneti folyoirat},
volume = {89},
langue = {tr},
year = {2022},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{andor2022-0004,
title = {"Gyöngyösbokréta" (1931–1948). An Interwar Folk-Cultural Movement That Influenced Identity Construction and Heritage Preservation},
author = {Andor, Anna Klára},
journal = {Pro\&Contra},
volume = {4},
number = {2},
pages = {5-28},
doi = {10.33033/pc.2020.2.5},
langue = {en},
year = {2022},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{andrianopoulos2022-0005,
title = {Louis Blanc, le rôle de l'État en 1848 ou l'ultime expression de l'utopie},
author = {Andrianopoulos, Christos},
journal = {Revue d'études proudhoniennes},
volume = {5},
pages = {47-59},
langue = {fr},
year = {2022},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{biezunski2022-0014,
title = {Le théâtre de marionnettes parisien "Hakl Bakl"},
author = {Biezunski, Eléonore},
journal = {Revue d'Histoire du Théâtre},
issuetitle = {Retour sur l'histoire du théâtre yiddish},
editor = {Lindenberg, Judith},
editortype = {coordination par},
url = {https://sht.asso.fr/revue/retour-sur-lhistoire-du-theatre-yiddish/},
langue = {fr},
year = {2022},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{chanlatbernard2022-2218,
title = {Réguler une crise sociale en situation coloniale. L'assistance aux réfugiés de famine à Calcutta en 1866},
author = {Chanlat-Bernard, Eléonore},
journal = {Revue d'Histoire de la Protection Sociale},
volume = {15},
pages = {26-47},
langue = {fr},
doi = {10.3917/rhps.015.0026},
year = {2022},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{chanlatbernard2022-3318,
title = {Qu'est-ce qu'un cas de mortalité par la faim ? La surmortalité par la famine en débat au Bengale colonial (1873-1875)},
author = {Chanlat-Bernard, Eléonore},
journal = {Tracés. Revue de Sciences Humaines},
volume = {41},
pages = {65-79},
langue = {fr},
year = {2022},
doi = {10.4000/traces.12690},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{chanlatbernard2022-0018,
title = {La sécurité alimentaire à l'épreuve de la domination coloniale. Famines et crises de subsistance en Inde coloniale (XVIIIe-XXe siècle)},
author = {Chanlat-Bernard, Eléonore},
journal = {Raison présente},
volume = {213},
doi = {10.3917/rpre.213.0043},
pages = {43-50},
langue = {fr},
year = {2022},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{chanoir2022-0019,
title = {La phorésie numérique du fanzinat de cinéma},
author = {Chanoir, Yohann and Triollet, Christophe},
journal = {Revue CIRCAV},
issuetitle = {Cinéma et Internet, représentations, circulations et réceptions},
editor = {Delaporte, Chloé},
editortype = {coord.},
publisher = {L'Harmattan},
volume = {26},
pages = {153-167},
langue = {fr},
year = {2022},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{chapdelaine2022-0021,
title = {Design, propriété intellectuelle et construction de marque dans un magasin du quotidien au début des années 1960},
author = {Chapdelaine de Montvalon, Sophie},
journal = {Entreprises et histoire},
volume = {108},
number = {3},
doi = {10.54695/eh.108.0121},
langue = {fr},
year = {2022},
pages = {121-126},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{duranton2022-0026,
title = {Consommation indienne de vin en Nouvelle-Espagne au XVIe siècle : monopole, conflits politiques et projets coloniaux concurrents},
author = {Duranton, Antoine},
journal = {L'Atelier du Centre de recherches historiques},
volume = {26},
doi = {10.4000/acrh.26374},
langue = {fr},
year = {2022},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{kaibara2022-0042,
title = {Un débat historiographique. Genre, animaux, animalité au siècle des Lumières},
author = {Kaibara, Tomohiro and Amborg, Jens and  Sebastiani, Silvia},
journal = {Clio. Femmes, Genre, Histoire},
volume = {55},
pages = {209-240},
langue = {fr},
year = {2022},
doi = {10.4000/clio.21885},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{landeau2022-0057,
title = {From \#MuseumAtHome to \#AtHomeAtTheMuseum: Digital Museums and Dialogical Engagement beyond the COVID-19 Pandemic},
author = {Landau, Blandine and Morse, Christopher and Lallemand, Carine and Wieneke, Lars and Koenig, Vincent},
journal = {Journal of Computing and Cultural Heritage},
volume = {15},
number = {2},
pages = {1-29},
langue = {en},
year = {2022},
doi = {10.1145/3480955},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{moreno2022-0068,
title = {Exhibiting Know-How: Curatorial Strategies for the Display of Artisanal Technical Gestures},
author = {Moreno, Ines},
journal = {The Journal of Modern Craft},
volume = {15},
number = {2},
pages = {129-147},
langue = {en},
year = {2022},
doi = {10.1080/17496772},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{navarro2022-0069,
title = {El espacio expositivo en crisis : ¿hacia una renovación de la experiencia estética ?},
author = {Navarro, Sophia},
journal = {Designio. Investigación en diseño gráfico y estudios de la imagen},
volume = {4},
number = {1},
address = {Colombie},
publisher = {Fondation Universitaire San Mateo,},
langue = {es},
year = {2022},
doi = {10.52948/ds.v4il.535},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{niederdoclk2022-0070,
title = {Theological Elaboration, Portable Altars and their Ritualised use on Maundy Easter Days},
author = {Niederdöckl, Elisabeth},
journal = {Ceræ: An Australasian Journal of Medieval and Early Modern Studies},
volume = {9},
issuetitle = {Ritual: Practice, performance, perception},
address = {Colombie},
publisher = {Fondation Universitaire San Mateo},
langue = {en},
year = {2022},
url = {https://ceraejournal.com/wp-content/uploads/2023/01/7.-Vol.-9-Niederdockl-pp.-207-234.pdf},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{perrin2022-0080,
title = {Comprendre et gérer les paradoxes organisationnels inhérents à la "transformation digitale" : une nécessité managériale},
author = {Perrin, Aurélie},
journal = {Projectics / Proyéctica / Projectique},
pages = {185-205},
langue = {fr},
year = {2022},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{zakrzewskr2022-0098,
author = {Zakrzewsk, Franciszek and Zalc, Claire},
title = {Tentatives d'épuisement de non-lieux : les cimetières juifs de Lubartów, Pologne},
journal = {Revue d'histoire de la Shoah},
number = {215},
pages = {151-189},
langue = {en},
year = {2022},
month = Mar,
url = {https://www.lse.ac.uk/ideas/projects/conflict-research-programme/publications},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{vasile2022-0099,
author = {Vasile, Pauline},
title = {Cheminement axial et dynamique verticale},
journal = {Rives méditerranéennes},
number = {63},
pages = {151-189},
langue = {en},
date = {2022-10-05},
doi = {10.4000/rives.9093},
keywords = {doctorant, article}
}

%%%% CHAPITRE 2022
@incollection{chanoir2022-176,
  title = {Quand Anastasia fait son cinéma. Les films de guerre chinois contemporains ou un exemple de censure à l'envers},
  author = {Chanoir, Yohann},
  booktitle = {Darkness censure \& cinéma},
  series = {7. Orient. Maghreb-Proche-Moyen-Extrême},
  publisher = {Lettmotiv},
  editor = {Triollet, Christophe},
  editortype = {dir.},
  pages = {283-295},
  address = {Paris},
  language = {fr},
  year = {2022},
  keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{chanoir2022-177,
  title = {Le médiévalisme},
  author = {Chanoir, Yohann},
  booktitle = {Fake Moyen Âge ou comment le Moyen Âge est imaginé à travers les films, la bande dessinée, les jeux vidéo, la pop culture…},
  publisher = {Nuage Vert},
  editor = {Gervereau, Laurent},
  editortype = {dir.},
  pages = {262-270},
  address = {Argentat-sur-Dordogne},
  language = {fr},
  year = {2022},
  keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{chanoir2022-178,
  title = {Le joug brutal des Normands. La construction d'un roman national dans la bande dessinée et le cinéma},
  author = {Chanoir, Yohann and Alexandre-Bidon, Danièle},
  booktitle = {Les Historiographies des mondes normands, XVIIe-XXIe siècles. Construction, influences, évolution, Actes du colloque d'Ariano Irpino (9-10 mai 2016)},
  publisher = {Presses Universitaires de Caen et Centro Europeo di Studi Normanni},
  editor = {Bauduin, Pierre and D'Angelo, Edoardo},
  editortype = {dir.},
  pages = {151-173},
  address = {Caen et Ariano Urpino},
  language = {fr},
  year = {2022},
  keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{chanoir2022-179,
  title = {Les Serfs},
  author = {Chanoir, Yohann},
  booktitle = {Fake Moyen Âge ou comment le Moyen Âge est imaginé à travers les films, la bande dessinée, les jeux vidéo, la pop culture…},
  publisher = {Nuage Vert},
  editor = {Gervereau, Laurent},
  editortype = {dir.},
  pages = {381-390},
  address = {Argentat-sur-Dordogne},
  language = {fr},
  year = {2022},
  keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{lancereau2022-192,
  title = {L'histoire entre guerre et paix : une démobilisation des historiens de la Révolution française ?},
  author = {Lancereau, Guillaume},
  booktitle = {Der infame Krieg. Aus- und Nachwirkungen eines missglückten Friedens},
  publisher = {Peter lang},
  editor = {Bruendel, Steffen and Estelmann, Frank and Monnet, Pierre },
  editortype = {dir.},
  pages = {187-208},
  address = {Berlin},
  language = {fr},
  year = {2022},
  keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{sarzeau2022-190,
  title = {Marguerite d'Autriche et la diffusion du culte du saint Suaire dans la première moitié du XVIe siècle},
  author = {Sarzeaud, Nicolas},
  booktitle = {Une piété lotharingienne. Foi publique, foi intériorisée (XIIe-XVIIIe siècle), actes du colloque de Lyon (8-10 novembre 2017)},
  publisher = {Garnier},
  editor = {Guyon, Catherine and Krumenacker, Yves and Maes, Bruno},
  editortype = {dir.},
  pages = {155-180},
  address = {Paris},
  language = {fr},
  year = {2022},
  keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{sarzeau2022-191,
  title = {Des reliques à mettre aux normes. Le procès des deux Suaires (1403-1404)},
  author = {Sarzeaud, Nicolas},
  booktitle = {Conformisme et transgression dans l'Église méridionale. (XIIe-XVe siècle), Actes du 56e colloque de Fanjeaux},
  publisher = {Centre d'études historiques},
  editor = {Guyon, Catherine and Krumenacker, Yves and Maes, Bruno},
  editortype = {dir.},
  pages = {129-153},
  language = {fr},
  year = {2022},
  keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{delacaseydiaz2022-1016,
author = {De la Case y Diaz, Diego},
title = {Evelio Sánchez-Largo Garrido, Comisiones Obreras et la genèse de l'anti-franquisme dans le quartier industriel de Villaverde (Madrid). De l'usine au quartier, ouvriers et voisins en lutte},
booktitle = {Actes du Colloque international "Syndicalisme, conflictualité et action directe dans les Amériques et en Europe, de la fin du XIXe siècle aux années 1980", Paris 27-28 mai 2021, Université Paris 8},
year = {2022},
address = {Chili},
publisher = {Ediciones Ariadna},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}

%%%% COMPTE RENDU 2022
@article{kaibara2022-2011,
 author = {Kaibara, Tomohiro},
 title = {Compte rendu de : Aaron Herald Skabelund, \textit{Empire of Dogs: canines, japan and the making of the modern imperial world}, Ithaca, Cornell University Press, 2011, 288 p},
 year = {2022},
 volume = {55},
 number = {5},
 journal = {Clio. Femmes, Genre, Histoire},
 pages = {317-320},
 doi = {10.4000/clio.22099},
 language = {fr},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{chanoir2022-245,
  author = {Chanoir, Yohann},
  title = {Compte rendu de : M. Deshaies, \textit{Atlas de l'Allemagne. Les contrastes d'une puissance en mutation}, Paris, Autrement, 2016},
  year = {2022},
  journal = {Historiens et Géographes},
  volume = {457},
  pages = {198-199},
  language = {fr},
  keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{chanoir2022-246,
  author = {Chanoir, Yohann},
  title = {Compte rendu de : H. Miard-Delacroix et A.  Wirsching, \textit{Ennemis héréditaires ? Un dialogue franco-allemand}, Paris, Fayard, 2020},
  year = {2022},
  journal = {Historiens et Géographes},
  volume = {458},
  pages = {179-180},
  language = {fr},
  keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{chanoir2022-247,
  author = {Chanoir, Yohann},
  title = {Compte rendu de : Y. Pourcher, \textit{Le radio-traître. Jean Hérold-Paquis. La voix de la collaboration}, Paris, Alma, 2019},
  year = {2022},
  journal = {Historiens et Géographes},
  volume = {460},
  pages = {188},
  language = {fr},
  keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{kaibara2022-238,
  author = {Kaibara, Tomohiro},
  title = {Compte rendu de : Éric Baratay, \textit{Cultures félines (XVIIIe-XXIe siècle). Les chats créent leur histoire}},
  year = {2022},
  volume = {17},
  pages = {210-213},
  language = {fr},
  journal = {Revue d'histoire politique, hors-série},
  doi = {10.3917/parl2.hs17.0210},
  keywords = {doctorant, compterendu}
}

%%%% ARTICLES DICT ET ENCYCLO 2022
@misc{chaanlatbernard2022-4001,
 title = {Gouverner la famine au Bengale colonial au XIXe siècle: administrer ou laisser-faire ?},
 author = {Chanlat-Bernard, Eléonore},
 note = {EHNE, Encyclopédie d'histoire numérique de l'Europe},
 year = {2022},
 month = Nov,
 url = {https://ehne.fr/fr/node/21698},
 keywords = {doctorant, artdictencyclo}
}
@incollection{chanoir2022-233,
  title = {Châteaux},
  author = {Chanoir, Yohann},
  editor = {Besson, Anne and Blanc, William and Ferré, Vincent},
  editortype = {dir.},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge imaginaire. Le médiévalisme, hier et aujourd'hui},
  publisher = {Vendémiaire},
  address = {Paris},
  year = {2022},
  pages = {86-90},
  keywords = {doctorant, artdictencyclo}
} 
@incollection{chanoir2022-234,
  title = {Chine},
  author = {Chanoir, Yohann},
  editor = {Besson, Anne and Blanc, William and Ferré, Vincent},
  editortype = {dir.},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge imaginaire. Le médiévalisme, hier et aujourd'hui},
  publisher = {Vendémiaire},
  address = {Paris},
  year = {2022},
  pages = {94-98},
  keywords = {doctorant, artdictencyclo}
} 

%%%% VULGARISATION 2022
@article{gadennerosfelder2022-4006,
author = {Gadenne Rosfelder, Clémence and Mandard, Léandre},
title = {Le modèle agricole breton au prisme de l'histoire environnementale},
journal = {Le Monde},
year = {2022},
month = Jun,
day = {17},
url = {https://leruche.hypotheses.org/files/2022/06/histoire-environnement-2-1.pdf},
language = {fr},
keywords = {doctorant, vulgarisation, vulgarisationjournal}
}

%%%% AUTRE 2022
@report{vankemenade2022-423,
 title = {Marginalised Voices and Figures in French Festival Culture, 1500-1800},
 note = {Conference Report : Marginalised Voices in French Festival Culture: King's College, London (hosted online), 24-25 April 2021},
 author = {Van Kemenade, Eva},
 publisher = {The Society for Court Studies},
 language = {en},
 year = {2022},
 doi = {10.1080/14629712.2022.2047307},
 keywords = {doctorant, autre, autrerapport}
}

%%%% PREFACE POSTFACE 2022
@inbook{kennel2022-47,
author = {Kennel, Nina},
title = {Vert laitue},
booktitle = {Green Dolphin on Horseback Salad},
bookauthor = {Gaudard, Christophe},
note = {préface},
publisher = {Sunset Books},
year = {2022},
pages = {s. p.},
language = {en},
keywords = {doctorant, prefpostface}
}

%%%% MONOGRAPHIE 2022
@book{lancereau2022-11,
  author = {Lancereau, Guillaume and Rochefort, Suzanne and Synowiecki, Jan},
  title = {Échos des Lumières. Un XVIIIe siècle pour aujourd'hui},
  publisher = {Nouveau Monde Éditions},
  year = {2022},
  pagetotal = {372},
  language = {fr},
  address = {Paris},
  keywords = {doctorant, monographie}
}
@book{lancereau2022-12,
  author = {Lancereau, Guillaume and Besson, Florian and Ducret, Pauline and Larrère, Mathilde},
  title = {Le Puy du Faux. Enquête sur un parc qui déforme l'histoire},
  publisher = {Éditions Les Arènes},
  year = {2022},
  pagetotal = {192},
  language = {fr},
  address = {Paris},
  keywords = {doctorant, monographie}
}

%%% DOCTORANTS 2021
%%%% ARTICLE 2021
@book{moraisanunesdesousa2021-4,
  author = {Morais Anunes de Sousa, William},
  title = {Hermès I-IV (Poesia)},
  publisher = {Primata},
  year = {2021},
  pagetotal = {158},
  language = {pt},
  address = {São Paulo},
  keywords = {doctorant, monographie}
}
@article{moraisanunesdeSousa2021-2123,
  title = {Traduzir Les Sciences Géographiques},
  author = {Morais Anunes de Sousa, William},
  journal = {Terra Brasilis (Nova Série)},
  volume = {15},
  year = {2021},
  language = {pt},
  doi = {10.4000/terrabrasilis.8464},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{moraisanunesdeSousa2021-2124,
  title = {Ilhéus na obra viajante de Milton Santos},
  author = {Morais Anunes de Sousa, William},
  publisher = {Université Fédéral de Fluminense},
  journal = {GEOgraphia},
  volume = {23},
  number = {50},
  year = {2021},
  address = {Rio de Janeiro},
  language = {pt},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{autiero2021-0008,
title = {Un volgarizzamento di fine Trecento delle Chiose Filippine: prime osservazioni sul ms. 10057 di Madrid e i suoi rapporti con il codice Oratoriano},
author = {Autiero, Fara},
journal = {Rivista di Studi Danteschi},
volume = {XXI},
number = {2},
pages = {272-284},
langue = {it},
year = {2021},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{bouchfira2021-0016,
title = {Un pied ici l'autre à Paris : Casimir Mayran, figure d'un notable rouergo-parisien au XIXe siècle},
author = {Bouchfira, Sofian},
journal = {Études Aveyronnaises},
publisher = {Société des lettres de l'Aveyron},
langue = {fr},
year = {2021},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{denisov2021-0023,
title = {Political evolution of the Sevastopol workers and the far left of "Southern Russia" during the French intervention in 1918-1919},
author = {Denisov, Denis},
journal = {Connexes, Les espaces postcommunistes en question(s)},
volume = {7},
issuetitle = {La Guerre civile après 1917: les échelles d'un conflit et sa représentation},
editor = {Aunoble,Éric and Fayet,Jean-François and Nérard, François-Xavier and Tchouikina, Sofia},
editortype = {dir.},
doi = {10.5077/journals/connexe.2021.e532},
langue = {en},
year = {2021},
month = Dec,
keywords = {doctorant, article}
}
@article{denisov2021-0024,
title = {Mémoires d'une Française sur les jours des blancs à Sébastopol},
author = {Denisov, Denis},
journal = {Connexes, Les espaces postcommunistes en question(s)},
volume = {7},
issuetitle = {La Guerre civile après 1917: les échelles d'un conflit et sa représentation},
editor = {Aunoble,Éric and Fayet,Jean-François and Nérard, François-Xavier and Tchouikina, Sofia},
editortype = {dir.},
doi = {10.5077/journals/connexe.2021.e533},
pages = {153–170},
langue = {fr},
year = {2021},
month = Dec,
keywords = {doctorant, article}
}
@article{durieu2021-0027,
title = {Agir par l'invisible. Pour une histoire du "bégaiement" des cultures de l'influence (XIXe-XXIe siècles)},
author = {Durieu, Valérie and Souza de Cursi, Hugo and Piergiorgio, Bruno},
journal = {Communication \& Organisation},
volume = {60},
number = {2},
pages = {21-42},
doi = {10.4000/communicationorganisation.10392},
langue = {fr},
year = {2021},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{kaibara2021-0042,
title = {"Tout Paris pleure en sot" : émotions, larmes et public de théâtre dans la querelle d'Inès de Castro},
author = {Kaibara, Tomohiro},
journal = {Dix-Huitième Siècle},
volume = {53},
pages = {461-478},
langue = {fr},
doi = {10.3917/dhs.053.0461},
year = {2021},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{lu2021-0058,
title = {Marguerite Porete et l'enquête de 1323 sur le béguinage Sainte-Élisabeth de Valenciennes},
author = {Lu, Huanan},
journal = {Revue du Nord},
volume = {103},
number = {440},
pages = {451-486},
langue = {fr},
year = {2021},
doi = {10.3917/rdn.442.0451},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{moreno2021-0067,
title = {Robots : l'exposition de la CSI expérimente l'interaction visiteur-robot},
author = {Moreno, Ines},
journal = {Culture \& Musées},
volume = {38},
langue = {fr},
year = {2021},
doi = {10.4000/culturemusees.7457},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{novak2021-0072,
title = {Napoléon et l'Empire de l'opinion : acteurs et enjeux du contrôle de l'opinion publique sous le Premier Empire},
author = {Novak, Maximilien},
journal = {French Cultural Studies},
volume = {32},
number = {2},
pages = {69–90},
doi = {10.1177/09571558211002445},
langue = {fr},
year = {2021},
month = May,
keywords = {doctorant, article}
}
@article{gabor2021-0075,
title = {Város a tájban – táj a városban. A tájfogalom a magyar várostervezői gondolkodásban (1930–1955)},
author = {Gabor, Olah},
journal = {Utóirat: a Magyar Építőművészet elméleti melléklete},
volume = {112},
pages = {63-67},
langue = {hu},
year = {2021},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{padillagarcia2021-0076,
title = {Understanding the Components and Determinants of Police Attitudes Toward Intervention in Intimate Partner Violence Against Women: A Systematic Review},
author = {Padilla Garcia, José},
journal = {Trauma Violence \& Abuse},
volume = {24},
number = {3},
pages = {1-16},
doi = {10.1177/15248380211029398},
langue = {en},
year = {2021},
month = Jul,
keywords = {doctorant, article}
}
@article{schmidt2021-0090,
author = {Schmidt, Franck},
title = {Du SPD à la SFIO : les logiques sociales de la carrière politique de cinq dirigeants socialistes alsaciens (1900-1920)},
journal = {Cahiers Jaurès},
volume = {239-240},
pages = {93-105},
doi = {10.3917/cj.239.0093},
langue = {fr},
year = {2021},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{schmidt2021-0091,
author = {Schmidt, Franck},
title = {Militer pour l'autre Allemagne : histoire sociale de l'Association des Échanges Franco-Allemands / France-RDA (1958-1991)},
journal = {Les Cahiers Sirice},
volume = {27},
number = {2},
pages = {21-29},
doi = {10.3917/cj.239.0093},
langue = {fr},
year = {2021},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{souzadecursi2021-0094,
author = {Souza de Cursi, Hugo},
title = {Edward L. Bernays, la vérité et la démocratie : de la publicité aux relations publiques},
journal = {Zilsel},
volume = {8},
number = {1},
pages = {22-71},
langue = {fr},
year = {2021},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{valdam2021-0095,
author = {Valdman, Nathanel},
title = {Le voyage en listes. Les "papiers du fourrier" et les mobilités des princes régnants dans le Saint-Empire romain germanique (XVIe-XVIIe siècles)},
journal = {Bibliothèque de l'École des Chartes},
volume = {175},
pages = {265-284},
langue = {fr},
year = {2021},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{fhima2021-192,
  title = {Une configuration littéraire : des écrivains, juifs et français entre 1890 et 1930},
  author = {Fhima, Catherine},
  url = {https://halshs.archives-ouvertes.fr/hal-03616322},
  journal = {Questions de communication. Série actes},
  publisher = {Presses universitaires de Nancy},
  issuetitle = {Le milieu littéraire et ses représentations},
  volume = {44},
  pages = {51-69},
  language = {fr},
  year = {2021},
  HAL_ID = {hal-03616322},
  HAL_VERSION = {v1},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{gros2021-114,
  author = {Gros, Marion},
  title = {"Je veux combattre les nazis" : motivations et expérience de l'engagement au 21e Régiment de Marche de Volontaires Étrangers en France (1939-1940)},
  journal = {Les Cahiers du Sirice},
  ISSN = {1967-2713},
  volume = {27},
  number = {2},
  pages = {39-49},
  language = {fr},
  year = {2021},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{lancereau2021-106,
  title = {For Science and Country: History-Writing, Nation-Building, and National Embeddedness in Third-Republic France, 1870-1914},
  author = {Lancereau, Guillaume},
  journal = {Modern Intellectual History},
  doi = {10.1017/S1479244321000652},
  year = {2021},
  language = {en},
  keywords = {doctorant, article},
}
@article{lancereau2021-107,
  title = {Sources, méthodes et imaginaires historiens au tournant du siècle. Les incertitudes du métier, entre professionnalisme et amateurisme},
  author = {Lancereau, Guillaume},
  journal = {Revue d'histoire des sciences humaines},
  volume = {39},
  pages = {169-184},
  doi = {10.4000/rhsh.6597},
  year = {2021},
  language = {fr},
  keywords = {doctorant, article},
}

@article{lancereau2021-108,
  title = {Unruly Memory or Historical Order: Historicism and Presentism in the Historiography of the French Revolution (1881-1914)},
  author = {Lancereau, Guillaume},
  journal = {História da Historiografia: International Journal of Theory and History of Historiography},
  volume = {14},
  pages = {289-320},
  doi = {10.15848/hh.v14i36.1682},
  year = {2021},
  language = {en},
  keywords = {doctorant, article},
} 
@article{lancereau2021-105,
  title = {L'envers de la République. Histoire et historiens à l'Académie française (1870-1940)},
  author = {Lancereau, Guillaume and Roger-Lacan, Baptiste},
  journal = {Revue d'histoire moderne et contemporaine},
  volume = {68},
  number = {4},
  pages = {101-133},
  year = {2021},
  language = {fr},
  keywords = {doctorant, article},
}
@article{vasile2021-424,
 title = {La plaie au côté du Christ : "image-limite" et seuil à franchir. Étude de ses représentations dans le décor des églises d'Italie septentrionale au XIVe siècle},
 journal = {Histoire de l'art},
 author = {Vasile, Pauline},
 volume = {88},
 language = {fr},
 year = {2021},
 keywords = {doctorant, article}
}

%%%% CHAPITRE 2021
@incollection{andrianopoulos2021-1003,
author = {Andrianopoulos, Christos},
title = {Louis Blanc, ou le socialisme quarante-huitard à l'épreuve de la Commune},
editor = {Cordillot, Michel},
editortype = {dir.},
booktitle = {La Commune de Paris 1871 : Les acteurs, l'événement, les lieux},
publisher = {Éditions de l'Atelier},
address = {Ivry-sur-Seine},
year = {2021},
month = Jan,
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{andrianopoulos2021-1004,
author = {Andrianopoulos, Christos},
title = {L'organisation du travail de Louis Blanc : les limites d'une rencontre entre interventionnisme et associationnisme},
booktitle = {S'unir, travailler, résister : Les associations ouvrières au XIXe siècle},
address = {Villeneuve d'Ascq},
publisher = {Presses universitaires du Septentrion},
year = {2021},
pages = {67-80},
doi = {10.4000/books.septentrion.126022},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{fhima2021-334,
  title = {Judeity. Identity and Otherness: Jews in France circa 1900},
  author = {Fhima, Catherine},
  booktitle = {Cultures of Contagion},
  editor = {Delaurenti, Béatrice and Le Roux, Thomas},
  editortype = {eds},
  afterword = {Piketty, Thomas},
  translator = {Petrick, Vicki-Marie},
  publisher = {The MIT Press},
  address = {Cambridge and Londres},
  pages = {135-139},
  language = {en},
  year = {2021},
  hal_id = {hal-03531918},
  keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{fhima2021-348,
  title = {Le devenir-auteur de Marcel Proust, 1900-1908},
  author = {Fhima, Catherine},
  booktitle = {Narrations auctoriales dans l'espace public. Comment penser et raconter l'auteur ?},
  editor = {Bisenius-Penin, Carole and Glesener, Jeanne E.},
  editortype = {dir.},
  publisher = {Presses universitaires de Nancy and Editions Universitaires de Lorraine},
  series = {Questions de communication, série actes, 41},
  pages = {125-138},
  language = {fr},
  address = {Metz},
  year = {2021},
  hal_id = {hal-03304285},
  keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{fhima2021-349,
  title = {Une visée d'universel en France dans les années 1920. Le cadre d'expérience de deux revues juives : Menorah et La Revue juive},
  author = {Fhima, Catherine},
  booktitle = {Sismographie des luttes. Vers une histoire globale des revues critiques et culturelles, XIXe-XXe siècles},
  editor = {Rahmani, Zahia and Duchemin-Pelletier, Florence and Temkine, Ariane},
  editortype = {dir.},
  publisher = {INHA and Nouvelles éditions Place},
  address = {Paris},
  pages = {82-89},
  language = {fr},
  year = {2021},
  hal_id = {hal-03189297},
  keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{lancereau2021-236,
author = {Lancereau, Guillaume},
title = {Épreuves révolutionnaires. Luttes des classements et adresses à l'État chez les pédagogues de la Révolution française (1791-1795)},
editor = {Barbot, Michela and Chauvard, Jean-François and Levato, Stefano},
editortype = {dir.},
booktitle = {L'Expérience du déclassement social. France-Italie, XVIe-premier XIXe siècle},
publisher = {École française de Rome},
address = {Rome},
year = {2021},
pages = {341-360},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{bonneuil2021-332,
  title = {Introduction. Un renouveau de l'histoire contemporaine des mondes agricoles et des espaces ruraux},
  author = {Lyautey, Margot and Humbert, Léna and Bonneuil, Christophe},
  booktitle = {Histoire des modernisations agricoles  au XXe siècle},
  editor = {Lyautey, Margot and Humbert, Léna and Bonneuil, Christophe},
  editortype = {dir.},
  publisher = {Presses Universitaires de Rennes},
  address = {Rennes},
  pages = {7-20},
  language = {fr},
  year = {2021},
  keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{autiero2022-1605,
author = {Autiero, Fara},
title = {“Codex Altonensis” e ms. 597 di Chantilly: indizi dell'esistenza di un antigrafo comune. Per la ridefinizione dei rapporti tra i due testimoni},
booktitle = {Immaginare la "Commedia"},
editor = {Perna, G.},
editortype = {a cura di},
note = {postfazione di G. Ferrante},
address = {Roma},
publisher = {Salerno Editrice},
year = {2021},
language = {it},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{goordon2021-1022,
author = {Gordon, Bernard},
title = {Banking the European dream, the French presence and influence at the European Investment Bank (1958-2018)},
booktitle = {Analysing the European Investment Bank},
editor = {Coppolaro, Lucia and Kavvadia, Helen},
editortype = {eds},
year = {2021},
publisher = {Routledge},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{navarro2021-1033,
author = {Navarro, Sophia},
title = {Consumption. Addiction to Geophagy during the Golden Age of the Spanish Empire},
booktitle = {Cultures of Contagion},
editor = {Delaurenti, Béatrice and Leroux, Thomas},
editortype = {eds},
publisher = {The MIT Press},
year = {2021},
address = {Cambridge, Massachusetts},
language = {en},
keywords = {doctorant, chap}
}

%%%% AUTRE 2021
@report{rowlands2021-423,
 title = {Cuando Quillagua era Quillagua},
 author = {Rowlands, Jorge},
 publisher = {Gronefot Ediciones},
 language = {es},
 year = {2021},
 pagetotal = {12},
 keywords = {doctorant, autre, autrerapport}
}
@book{bories2021-427,
 title = {Le corps et l'âme. De Donatello à Michel-Ange, sculptures italiennes de la Renaissance. Catalogue d'exposition},
 author = {Bories, Raphaël},
 publisher = {Officina libraria},
 language = {fr},
 year = {2021},
 keywords = {doctorant, autre, autrebook}
}

%%%% MONOGRAPHIES 2021
@proceedings{humber2021-5002,
 editor = {Humber, Léna and Lyautey, Margot and Bonneuil, Christophe},
 editortype = {dir.},
 title = {Histoire des modernisations agricoles au XXe siècle},
 publisher = {Presses universitaires de Rennes},
 year = {2021},
 language = {fr},
 pagetotal = {366},
 address = {Rennes},
 keywords = {doctorant, monographie}
}

%%%% COMPTE RENDU 2021
@article{devulder2021-0024,
title = {Compte rendu de : Eva Mona Altmann, Das Unsagbare Verschweigen: Holocaust-Literatur Aus Täterperspektive: Eine Interdisziplinäre Textanalyse.},
author = {Devulder, Valentine},
journal = {Revue de l'IFHA},
doi = {10.4000/ifha.11512},
langue = {fr},
date = {2021-10-27},
keywords = {doctorant, compterendu}
}

%%%% VULGARISATION 2021
@misc{belgrano2021-494,
author = {Belgrano, Adrien and Guilcher, Yves},
title = {Une histoire de la danse. Épisode 2 : Branle, passepied, bourrée, histoire de la danse traditionnelle},
note = {émission \og Le cours de l'histoire \fg{}, France-Culture},
year = {2021},
month = Apr,
day = {20},
url = {https://www.franceculture.fr/emissions/le-cours-de-lhistoire/une-histoire-de-la-danse-24-branle-passepied-bourree-histoire-de-la-danse-traditionnelle},
language = {fr},
keywords = {doctorant, vulgarisation, vulgarisationradio}
}
@article{belgrano2021-463,
author = {Belgrano, Adrien},
title = {De l'usage de la danse en Histoire médiévale},
journal = {Ménestrel. Médiévistes sur le net : sources, travaux et références en ligne},
url = {http://www.menestrel.fr/?-la-danse-&lang},
year = {2021},
month = Jan,
day = {05},
language = {fr},
keywords = {doctorant, vulgarisation, vulgarisationnet}
}

%%% DOCTORANTS 2020
%%%% ARTICLE 2020
@article{belgrano2020-134,
  title = {La danse immobile : iconographie et geste chorégraphique au Moyen Âge},
  author = {Belgrano, Adrien and Buttà, Licia},
  journal = {Perspective},
  volume = {2},
  year = {2020},
  language = {fr},
  doi = {10.4000/perspective.20592},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{acosta2020-0001,
title = {Ciudades y villas. Construccion y represantaciones de la comunidad en el Nuevo Reino de Granada, siglos XVI y XVII},
author = {Acosta, Franco and Yirla, Marisol},
journal = {annuario Colombiano de Historia Social y de la cultura (ACHSC)},
volume = {47},
number = {1},
pages = {31-56},
doi = {10.15446/achsc.v47n1.84144},
langue = {es},
year = {2020},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{caputo2020-0017,
title = {Prise de parole par correspondance : les échanges épistolaires des ouvriers saint-simoniens au XIXe siècle},
author = {Caputo, Dalila-Hellis},
journal = {Travailler},
number = {43},
doi = {10.3917/trav.043.0049},
pages = {49-64},
langue = {fr},
year = {2020},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{dazet2020-0022,
title = {Interactions, Négociations et Expérimentations. Étude de la redevabilité dans deux programmes d'aide humanitaire},
author = {Dazet, Flore},
journal = {Journal des anthropologues},
volume = {160-161},
number = {2-3},
langue = {fr},
year = {2020},
pages = {103-118},
doi = {10.4000/jda.9522},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{gordon2020-0034,
title = {Du Projet européen à l'Europe des projets: Soixante ans de présence et d'influence françaises à la Banque européenne d'investissement (1958-2018)},
author = {Gordon, Bernard},
journal = {Journal of European Integration History},
volume = {26},
number = {2},
pages = {305-324},
doi = {10.5771/0947-9511-2020-2-305},
langue = {fr},
year = {2020},
month = Dec,
keywords = {doctorant, article}
}
@article{kennel2020-0051,
title = {Them call we gypsy},
author = {Kennel, Nina},
translator = {Zawadzka, Małgorzata},
journal = {Konteksty},
volume = {LXXIV},
number = {1-2 (328-329)},
pages = {350-354},
adress = {Varsovie},
publisher = {Instytut Sztuki},
doi = {10.4000/dossiersgrihl.8281},
langue = {en},
year = {2020},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{kula2020-0053,
title = {O dalszej potrzebie badań nad dziejami Targowicy},
author = {Kula, Arthur},
journal = {Czas Kultury},
volume = {1},
pages = {139-147},
langue = {pl},
year = {2020},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{kula2020-0054,
title = {Historia, widma i dekonstrukcja},
author = {Kula, Arthur},
journal = {Historyka. Studia Metodologiczne},
volume = {50},
pages = {157-171},
langue = {pl},
year = {2020},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{maffi2020-0059,
title = {Tourism, disability and inclusion in 20th century Italy: summer camps for young the blind, mutilated and those with polio},
author = {Maffi, Luciano and Fagnani, Lorenzo Martino},
journal = {Journal of Tourism History},
volume = {12},
pages = {5-26},
langue = {en},
year = {2020},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{mekaouichebout2020-0064,
title = {Oppressions à l'embauche : chercher du travail comme domestique dans la capitale coloniale à l'aide des petites annonces de L'Écho d'Alger (ca. 1914-1945)},
author = {Mekaoui Chebout, Nassima},
journal = {Histoire, économie \& société},
volume = {3},
note = {(39e année)},
langue = {fr},
year = {2020},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{moreno2022-0065,
title = {Exposition et mise en visibilité des gestes techniques. Le cas du savoir-faire artisanal du marbre à Tinos},
author = {Moreno, Ines},
journal = {Ethnologie française},
volume = {52},
doi = {10.3917/ethn.221.0037},
number = {1},
pages = {37-50},
langue = {fr},
year = {2020},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{moreno2020-0066,
title = {The Manufactured Series. Chorégraphier un processus d'apprentissage technique},
author = {Moreno, Ines},
journal = {Techniques \& Culture},
volume = {76},
pages = {210-225},
langue = {fr},
year = {2020},
doi = {10.4000/tc.16862},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{gabor2020-0073,
title = {In search of resilient urban space: Pest's city centre at the crossroads of tradition and innovation, 1928–1944},
author = {Gabor, Olah},
journal = {Socio.hu},
volume = {10},
number = {18},
pages = {59-74},
langue = {en},
year = {2020},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{padillagarcia2020-0077,
title = {Individual and societal risk factors of attitudes justifying intimate partner violence against women: a multilevel cross-sectional study},
author = {Padilla Garcia, José},
journal = {BMJ Open},
volume = {10},
number = {12},
doi = {10.1136/bmjopen-2020-037993},
langue = {en},
year = {2020},
month = Dec,
keywords = {doctorant, article}
}
@article{souzabarbosa2020-0092,
author = {Souza Barbosa, Rafael},
title = {Les enjeux de la traduction en tant que pratique d'écriture et opération éditoriale : la mise en disponibilité de la Corografia Brasílica (1817) par la presse française en 1821},
journal = {Les Cahiers de Framespa},
volume = {33},
pages = {1-16},
langue = {fr},
year = {2020},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{zaiter2020-0097,
author = {Zaiter, Bilal},
title = {Syria: The war of constructing identities in the digital space and the power of discursive practices},
journal = {Conflict Research Programme},
publisher = {London School of Economics and Political Science},
address = {London UK},
langue = {en},
year = {2020},
url = {https://www.lse.ac.uk/ideas/projects/conflict-research-programme/publications},
keywords = {doctorant, article}
}

%%%% CHAPITRE 2020
@incollection{denisov2020-1015,
author = {Denisov, Denis},
title = {Les mutineries},
editor = {Fau-Vincenti, Véronique and Genevée, Frédérick and Lafon, Éric},
editortype = {dir.},
booktitle = {Aux alentours du Congrès de Tours (1914-1924) : Scission du socialisme et fondation du parti communiste},
year = {2020},
pages = {51-53},
publisher = {Musée de l'Histoire vivante},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{fihma2020-1018,
author = {Fhima, Catherine},
title = {Judéité. Identité et altérité chez les Juifs de France au début du XXe siècle},
booktitle = {De la Contagion},
editor = {Delaurenti, Béatrice and Le Roux, Thomas},
editortype = {dir.},
year = {2020},
address = {Paris},
publisher = {éditions Vendémiaire},
pages = {179-184},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{gros2020-1023,
author = {Gros, Marion},
title = {"Gare, gare !" : règlementations, aménagements, embouteillages et accidents de la circulation équestre à Genève au XVIIIe siècle},
booktitle = {Des Bêtes et des Hommes. Présences animales et sociabilités hybrides (XVIe-XXe siècle)},
editor = {Brandli, Fabrice},
editortype = {dir.},
year = {2020},
address = {Genève},
publisher = {Georg},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{luan2020-1026,
author = {Luan, Yingxin},
title = {Des tuyaux qui appartenaient au roi: l'évolution des conceptions et des pratiques de pauvreté des franciscains de Rouen, XIIIe-XVe siècle (en chinois)},
booktitle = {Gudian Yu Zhongshiji Yanjiu (Études classiques et médiévales), n.2},
editor = {Peng, X. and Gao, F. and Wu, T.},
editortype = {eds},
publisher = {éditions Shangwu},
year = {2020},
address = {Pékin},
pages = {134-152},
language = {zh},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{maffi2020-1027,
author = {Maffi, Luciano and Tedeschi, Paolo 
and Vaquero Piñeiro, Manuel},
title = {Notes sur les caves sociales  en Italie de la fin du XIXe siècle au fascisme},
booktitle = {L'Utopie au jour le jour. Une histoire des expériences coopératives (XIXe-XXe siècle)},
editor = {Blin, A. and Gacon,S. and Jarrige, F. and Vigna, X.},
editortype = {dir.},
publisher = {Arbre Bleu},
year = {2020},
address = {Nancy},
pages = {245-255},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{navarro2020-1034,
author = {Navarro, Sophia},
title = {Consommation. Addiction à la géophagie dans l'Empire hispanique au siècle d'or},
booktitle = {De la Contagion},
editor = {Delaurenti, Béatrice and Leroux, Thomas},
editortype = {dir.},
publisher = {Vendémiaire},
year = {2020},
address = {Paris},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{gabor2020-1037,
author = {Gabor, Olah},
title = {A védett városi tér szocialista realista verziói: építészdiskurzus Pest történeti negyedeiről (1949–1955)},
booktitle = {Atelier 30: műhelytanulmányok},
editor = {Laszlófi, Viola and Gabor, Olah and Mravik, Patrik Tamás and Sidó, Anna},
editortype = {eds},
publisher = {Atelier Interdiszciplináris Történeti Tanszék},
year = {2020},
address = {Budapest},
pages = {45-71},
language = {hu},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{quillien2020-1040,
author = {Quillien, Robin},
title = {Boatmen, Fishermen and Venetian Institutions : from negotiation to confrontation},
booktitle = {Popular Politics in an Aristocratic Republic},
editor = {van Gelder, M. and Judde de Larivière, C.},
editortype = {eds},
year = {2020},
language = {en},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{rochefort2020-1041,
author = {Rochefort, Suzanne and Jumien, Thibault},
title = {Théâtre. Du poison à l'électricité patriotique : conceptions du spectacle au XVIIIe siècle},
booktitle = {De la contagion},
editor = {Delaurenti, Béatrice and Le Roux, Thomas},
editortype = {dir},
year = {2020},
pages = {363-369},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{souzabarboza2020-1041,
author = {Souza Barbosa, Rafael},
title = {A transmissão de Os Lusíadas na França no século XIX: o caso Ferdinand Denis},
booktitle = {A epopeia em questão : debates sobre a poesia épica no século XIX},
publisher = {Edições Makunaima},
address = {Rio de Janeiro},
year = {2020},
pages = {91-115},
language = {pt},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{terzoli2020-1042,
author = {Terzoli, Mariella and et al.},
title = {La légion étrangère française, 1914-1945: Réalités sociales et changements militaires dans un monde en guerre},
booktitle = {Aportaciones de los coloquios de Jóvenes Investigadores en Historia y Arqueología Militar. Nuevas Perspectivas},
ISBN = {978-84-09-26116-1},
year = {2020},
pages = {629-652},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{velasquezruiz2020-1045,
author = {Velasquez Ruiz, Alberto},
title = {Cancún, ¿el "paraíso inventado"? Producción de un relato de origen entre discursos de refundación y continuidad histórica},
booktitle = {Cancún a 50 años de un sueño. Un análisis multidisciplinario de una de las ciudades más jóvenes del país},
editor = {McCoy Cador, Christine and  Hernández Von Wobeser, Lorena},
editortype = {dir},
adress = {Cancún},
publisher = {Q. Roo. Editorial Itaca. Universidad del Caribe},
year = {2020},
ISBN = {978-607-8651-35-1},
language = {es},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{velasquezruiz2020-1046,
author = {Velasquez Ruiz, Alberto},
title = {Las puertas de un gentilicio (Prólogo)},
booktitle = {Para entender y amar Cancún},
editor = {Roma Barrera, Tiziana},
editortype = {dir},
adress = {Cancún},
publisher = {Q. Roo. Editorial Malix},
year = {2020},
language = {es},
keywords = {doctorant, chap}
}

%%%% VULGARISATION
@misc{lion2020-4009,
 author = {Lion, Gaspard},
 title = {Mon toit prend l'eau ou le mirage de la propriété},
 note = {France Culture, La Série Documentaire},
 year = {2020},
 month = May,
 day = {20},
 organization = {France Culture},
 language = {fr},
 url = {https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/lsd-la-serie-documentaire/mon-toit-prend-l-eau-ou-le-mirage-de-la-propriete-3683975},
 keywords = {doctorant, vulgarisation, vulgarisationradio}
}
@article{baudouxvychytil2020-2001,
 author = {Baudoux Vychytil, Florence},
 title = {Compte rendu de : Audrey Kichelewski, Judith Lyon-Caen, Jean-Charles Szurek, Annette Wieviorka (dir.), \textit{Les Polonais et la Shoah. Une nouvelle école historique}, Paris, CNRS, coll. « Seconde Guerre mondiale », 2019, 320 p.},
 year = {2020},
 language = {fr},
 journal = {Carnet de recherche "Lectures"},
 doi = {10.4000/lectures.44002},
 keywords = {doctorant, autre, autrenet}
}

%%%% COMPTE RENDU 2020
@article{baudouxvychytil2020-2002,
 author = {Baudoux Vychytil, Florence},
 title = {Compte rendu de : Audrey Kichelewski, \textit{Les Survivants. Les Juifs de Pologne depuis la Shoah}},
 volume = {77},
 number = {1}, 
 year = {2020},
 language = {en},
 journal = {Polish American Studies},
 pages = {77-79},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{sreb2020-2017,
 author = {Sreb, Christoph},
 title = {Compte rendu de : Steffen Martus, \textit{Aufklärung. Das deutsche 18. Jahrhundert. Ein Epochenbild}, Berlin, Rowohlt, 2015, 1033 p.},
 year = {2020},
 journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
 volume = {75},
 number = {2},
 language = {fr},
 pages = {375-377},
 doi = {10.1017/ahss.2020.154},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{lancereau2020-2012,
 author = {Lancereau, Guillaume},
 title = {Compte rendu de : Varužan A. Pogosjan, \textit{Istoriki Francuzskoj Revoljucii}},
 year = {2020},
 volume = {400},
 journal = {Annales historiques de la Révolution française},
 pages = {213-216},
 language = {fr},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{devulder2020-0025,
title = {Compte rendu. \textit{Die fotografische Inszenierung des Verbrechens. Ein Album aus Auschwitz} / \textit{Das Höcker-Album. Auschwitz durch die Linse der SS}},
author = {Devulder, Valentine},
journal = {Revue de l'IFHA},
doi = {10.4000/ifha.10862},
langue = {fr},
year = {2020},
month = Aug,
day = {18},
keywords = {doctorant, compterendu}
}

%%%% AUTRE 2020
@book{metteral2020-425,
 title = {Orient Express \& Co. Archives photographiques d'un train mythique. Catalogue d'exposition},
 author = {Mettetal, Arthur  and Eva Gravayat},
 publisher = {Éditions Textuel},
 language = {fr},
 year = {2020},
 pagetotal = {160},
 keywords = {doctorant, autre, autrebook}
}

%%%% EDITION 2020
@book{menozzi2020-001,
 title = {Antulugia di a Corsica literaria},
 year = {2020},
 author = {Menozzi, Petru Santu and Pietrera, Ange-Toussaint and Mattei, Julian},
 authortype = {éd.},
 publisher = {Albiana},
 language = {fr},
 pagetotal = {1907},
 keywords = {doctorant, editions}
}

%%% DOCTORANTS 2019
%%%% ARTICLE 2019
@article{biancardi2019-0012,
title = {Le microdosage de substances psychédéliques : bref historique et nouveaux axes de recherche},
author = {Biancardi, Vittorio},
journal = {Circe: histoires, savoir, sociétés},
volume = {11},
url = {http://www.revue-circe.uvsq.fr/biancardi-microdosage-de-substances-psychedeliques/},
langue = {fr},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{biezunski2019-0013,
title = {Yiddish Wedding Hop: The Archives of Song Collector Ruth Rubin},
author = {Biezunski, Eléonore and Sklamberg, Lorin},
journal = {Smithsonian's Folklife online Magazine},
url = {https://folklife.si.edu/magazine/yiddish-wedding-hop-archives-of-song-collector-ruth-rubin},
langue = {en},
year = {2019},
month = Jul,
day = {10},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{bonnefoy2019-0015,
title = {Les langages de l'appartenance. Miliciens de couleur et changements de souveraineté dans les îles du Vent (1763-1803)},
author = {Bonnefoy, Baptiste},
journal = {L'Atelier du Centre de recherches historiques},
volume = {20},
doi = {10.4000/acrh.9607},
langue = {fr},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{fihma2019-0028,
title = {L'identité en face à face. Ce que l'identité fait et fait faire au miroir de l'altérité},
author = {Fhima, Catherine},
journal = {Questions de communication},
issuetitle = {Des données urbaines},
editor = {Fleury, Béatrice and Walter, Jacques},
editortype = {dir.},
serie = {Notes de recherche n°36},
pages = {147-165},
doi = {10.4000/questionsdecommunication.21121},
langue = {fr},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{galasso2019-0029,
title = {La memoria tra i conti : alcune riflessioni sulle scritture domestiche di donne a Firenze (XV-XVI secolo)},
author = {Galasso, Serena},
journal = {Quaderni storici},
volume = {1},
pages = {195-223},
langue = {it},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{goldinmarcovitch2019-0150,
title = {Empire, Enlightenment, and the Time Before: Global Contexts for Writing the History of Mexico},
author = {Goldin Marcovitch, Gabriela and Sebastiani, Silvia},
journal = {Comparativ},
volume = {29},
number = {3},
pages = {23-40},
doi = {10.26014/j.comp.2019.03.02},
langue = {en},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{goldinmarcovitch2019-0032,
title = {Editing the first Journal of World History: global history from inside the kitchen},
author = {Goldin Marcovitch, Gabriela and Markovits, Rahul},
journal = {Journal of Global History},
volume = {14},
number = {2},
pages = {157-178},
langue = {en},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{pulgarpinaud2019-0079,
title = {The Struggles for the right to the city across spatial scales: Experiences from Grand Belleville in Paris},
author = {Pulgar Pinaud, Claudio and Ramon, Q.},
journal = {Radical Housing Journal},
volume = {1},
number = {1},
pages = {87-104},
doi = {10.54825/HADR1440},
langue = {en},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{perezperrera2019-0079,
title = {Geopolíticas del cotidiano en la frontera patagónica: Las dinámicas del habitar en torno a los Campos de Hielo Patagónicos},
author = {Perez Perrera, Sofia},
journal = {Revista Austral de Ciencias Sociales},
volume = {37},
pages = {185-205},
url = {http://revistas.uach.cl/index.php/racs/issue/view/491},
langue = {es},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}

@article{quillien2019-0083,
title = {Apprentissages et voies d'accès au métier de barcarolo à Venise à l'époque moderne (XVIe-XVIIIe siècle)},
author = {Quillien, Robin},
journal = {Mélanges de l'École française de Rome. Italie et Méditerranée},
doi = {10.4000/mefrim.6897},
langue = {fr},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{rawlands2019-0085,
title = {Applying critical physical geographies: territorial and water defense in northern Chile},
author = {Rowlands, Jorge},
journal = {Society and space},
langue = {en},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{rawlands2019-0086,
title = {Agua, minería y comunidades locales: Análisis comparativo de los casos de Antofagasta en Chile y La Guajira en Colombia},
author = {Rowlands, Jorge},
journal = {Geografiar el Caribe},
publisher = {CINEP},
langue = {es},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{saltielragot2022-0087,
title = {Contourner l'obstacle d'une archive d'État muette sur la confession. Les Juifs et les Juives originaires de Grèce et de Turquie à Paris et dans sa périphérie dans l'entre-deux-guerres (1917-1939)},
author = {Saltiel Ragot, Esther},
journal = {Histoire \& mesure},
volume = {XXXVII},
number = {1},
pages = {165-194},
doi = {10.4000/histoiremesure.15809},
langue = {fr},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{sarzeau2019-0088,
title = {Les tombeaux ouverts : montrer les corps saints à la ﬁn du Moyen Âge (1460-1520)},
author = {Sarzeaud, Nicolas},
journal = {Images Re-vues},
volume = {16},
doi = {10.4000/imagesrevues.6911},
langue = {fr},
year = {2019},
month = Dec,
day = {21},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{sarzeau2019-0089,
title = {Un'immagine da rivoltare. Il volto santo di Manoppello : rito e manipulazione},
author = {Sarzeaud, Nicolas and Saraïs, Valentine},
journal = {Studi e Materiali di Storia delle Religioni (Apparizioni e rivoluzioni)},
volume = {16},
number = {1},
pages = {558-572},
langue = {it},
year = {2019},
month = Dec,
day = {21},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{joffre2019-0040,
title = {La carte et le sociologue. La méthode cartographique, entre relation d'enquête et production de données},
author = {Joffre, Pierre},
journal = {Carnet de recherche du Centre Norbert Elias},
serie = {Journée doctorale de l'EHESS-Marseille, D'écrire l'espace, usages de la cartographie en sciences sociales, 19 juin 2018, Vieille Charité, 13002 Marseille},
url = {https://cne.hypotheses.org/324},
langue = {fr},
year = {2019},
month = Jan,
day = {08},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{kaibali2019-0049,
title = {Des réseaux informels à la managérialisation : une association de femmes dans la Tunisie (post) révolutionnaire},
author = {Kaibali, Selima},
journal = {Ethnologie française},
issuetitle = {Genre, Crises Politiques Et Révolutions},
volume = {49},
number = {2},
doi = {10.3917/ethn.192.0311},
pages = {311-322},
langue = {fr},
year = {2019},
month = Apr,
keywords = {doctorant, article}
}
@article{maffi2019-0060,
title = {Banche private in Italia nel XIX secolo. Il network "ebraico" dei Parodi di Genova},
author = {Maffi, Luciano and Romani, Marina},
journal = {Materia Giudaica},
volume = {XXIV},
pages = {91-100},
langue = {it},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{maffi2019-0061,
title = {Banca e finanza a Genova nel XIX secolo. La ditta Parodi dall'Unità alla crisi degli anni Novanta},
author = {Maffi, Luciano},
journal = {Storia Economica},
volume = {XXII},
number = {1},
pages = {139-179},
langue = {it},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{marti2019-0062,
title = {Des "gogos" au "réseau" : persistances et évolutions des représentations de l'entreprise dans la science-fiction},
author = {Marti, Pierre Antoine},
journal = {Storia Economica},
volume = {3},
number = {96},
langue = {fr},
year = {2019},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{marti2019-0063,
title = {Époques au futur. Usages de la périodisation historienne dans la littérature d'anticipation},
author = {Marti, Pierre Antoine},
journal = {Tracés. Revue de Sciences humaines},
volume = {36},
number = {96},
langue = {fr},
date = {2019-10-16},
doi = {10.4000/traces.9528},
keywords = {doctorant, article}
}

%%%% COMPTE RENDU 2019

@article{perodeau2019-333,
  author = {Pérodeau, Arthur},
  title = {Compte rendu de : M.-M. de Cevins,  Mathias Corvin. \textit{Un roi pour l'Europe centrale (1458–1490)}, Paris, Les Indes Savantes, 2016},
  volume = {11},
  number = {1},
  year = {2019},
  pages = {109-111},
  language = {fr},
  journal = {Studia Mediaevalia Bohemica},
  keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{perodeau2019-334,
  author = {Pérodeau, Arthur},
  title = {Compte rendu de : S. Victor,  \textit{Les Fils de Canaan. L'esclavage au Moyen Âge}, Paris, Vendémiaire, 2019},
  volume = {11},
  number = {2},
  year = {2019},
  pages = {312-313},
  language = {fr},
  journal = {Studia Mediaevalia Bohemica},
  keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{baezavasquez2019-0009,
title = {Compte rendu de : Avendaño Pavez, O. (2017). \textit{Los partidos frente a la cuestión agraria en Chile, 1946-1973: Representación de intereses, gradualismo y transformación estructural}. Santiago de Chile: Ediciones LOM, 363 pp.},
author = {Baeza Vasquez, Karin},
journal = {Revista Stultifera},
publisher = {Éditions LOM},
volume = {1},
number = {2},
pages = {167-174},
langue = {es},
year = {2019},
doi = {10.4206/rev.stultifera.2018.v1n2-08},
keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{bironouellet2019-2007,
 author = {Biron-Ouellet, Xavier},
 title = {Compte rendu de : P. Maddern, J. McEwan, A.M. Scott (ed.), \textit{Performing Emotions in early Europe}, Turnhout, Brepols, 2018},
 year = {2019},
 volume = {1},
 serie = {Frühe Neuzeit, 1500-1815},
 doi = {10.11588/frrec.2019.1.59816},
 language = {fr},
 journal = {Francia-Recensio},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{cadiot2018-2008,
 author = {Cadiot, Aliénor},
 title = {Notes de lecture. Emmanuel Blanchard, \textit{Histoire de l'immigration algérienne en France}, Paris, La Découverte (Repères), 2018},
 year = {2019},
 pages = {142-151},
 volume = {267},
 journal = {Le Mouvement social},
 language = {fr},
 doi = {10.3917/lms.267.0098},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{goldinmarcovitch2019-2010,
 author = {Goldin Marcovitch, Gabriela},
 title = {Compte rendu de : Brian Hamnett, \textit{The Enlightenment Iberian and Ibero-America}, Cardiff: University of Wales Press, 2017},
 year = {2019},
 volume = {29},
 number = {5},
 journal = {Comparativ},
 pages = {99-101},
 language = {fr},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{lancereau2019-2013,
 author = {Lancereau, Guillaume},
 title = {Compte rendu de : Michel Vovelle, \textit{Mémoires vives ou perdues. Essai sur l'histoire et le souvenir}},
 year = {2019},
 volume = {74},
 doi = {10.1017/ahss.2020.65},
 number = {3-4},
 journal = {Annales. Histoire. Sciences Sociales},
 pages = {814-816},
 language = {fr},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{lancereau2019-2014,
 author = {Lancereau, Guillaume},
 title = {Compte rendu de : Gilbet Romme, \textit{Correspondance, 1786-1788}},
 year = {2019},
 doi = {10.1017/ahss.2020.94},
 volume = {74},
 number = {3-4},
 journal = {Annales. Histoire. Sciences Sociales},
 pages = {880-882},
 language = {fr},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{lancereau2019-2015,
 author = {Lancereau, Guillaume},
 title = {Compte rendu de : Claire Trévien, \textit{Satire, Prints and Theatricality in the French Revolution}},
 year = {2019},
 volume = {140},
 note = {7ème série},
 journal = {Revue de synthèse},
 pages = {477-480},
 language = {fr},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{gabor2019-2016,
 author = {Gabor, Olah and Csicsics, A. and Marvik, P.},
 title = {Történész a tiszta szobában: beszámoló a Hajnal István Kör 2018. évi konferenciájáról},
 year = {2019},
 journal = {Korall},
 volume = {75},
 language = {hu},
 pages = {134-141},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{novak2019-0071,
title = {Compte rendu de : Maria Pia Donato. \textit{L'archivio del mondo. Quando Napoleone confiscò la storia}. Bari, Laterza, 2019, XIII-170 p.},
author = {Novak, Maximilien},
journal = {Annales. Histoire, Sciences sociales},
volume = {74},
pages = {834-836},
number = {3-4},
issuetitle = {Archives},
langue = {fr},
doi = {10.1017/ahss.2020.74},
year = {2019},
keywords = {doctorant, compterendu}
}

%%%% CHAPITRE 2019
@incollection{albdullah2019-1001,
author = {Al-Abdullah, Yahya},
title = {Higher Education for Displaced Syrian Refugees ; The Case of Lebanon},
editor = {Arar, Khalid and Brooks, Jeffrey S. and Bogotch, Ira},
editortype = {eds.},
booktitle = {Education, Immigration and Migration (Studies in Educational Administration)},
publisher = {Emerald Publishing Limited},
address = {Bingley},
year = {2019},
pages = {169-189},
doi = {10.1108/978-1-78756-044-420191011},
language = {en},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{albdullah2019-1002,
author = {Al-Abdullah, Yahya},
title = {De-integration of young Syrian activists in Paris},
editor = {Karly Kehoe, S. and Alisic, Eva and Heilinger, Jan-Christoph},
editortype = {eds.},
booktitle = {Responsibility for Refugee and Migrant Integration},
publisher = {Emerald Publishing Limited},
address = {Berlin-Boston},
year = {2019},
pages = {25-40},
doi = {10.1515/9783110628746-003},
language = {en},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{baron2019-1006,
author = {Baron, Franck},
title = {La Belle au bois dormant ou l'écriture philosophique},
booktitle = {Creation, Re-creation, and Entertainment: Early Modernity and Postmodernity: Selected Essays from the 46th Annual Conference of the North American Society for Seventeenth-Century French Literature, Rollins College \& The University of Central Florida, June 1-3, 2016},
editor = {Balak, Benjamin and Trinquet du Lys, Charlotte},
editortype = {eds},
publisher = {Biblio 17,  Narr Francke Attempto Verlag},
year = {2019},
month = Mar,
pages = {87-102},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{dazet2019-1014,
author = {Dazet, Flore},
title = {Le bas nord ouest haïtien : une zone d'expérimentations du politique en marge de la politique},
publisher = {GIS Démocratie Participation},
booktitle = {GIS Démocratie et Participation, Actes du Colloque  "Localiser l'épreuve démocratique. Assemblages, circulations, imaginaires",},
year = {2019},
doi = {10.35007/gdp.5fnq-0661},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{galasso2019-1019,
author = {Galasso, Serena},
title = {Il mestiere di sposa : genere, organizzazione domestica e scrittura contabile a Firenze nel XVI secolo},
booktitle = {Donne e lavoro : attività, ruoli, complementarietà (sec. XIV-XIX)},
editor = {Avallone, Paola and Colesanti, Gemma},
editortype = {eds.},
year = {2019},
address = {Cagliari},
publisher = {Istituto di storia dell'Europa mediterranea},
pages = {21-151},
language = {it},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{gueliane2019-1024,
author = {Gueliane, Nora},
title = {Les nouveaux ksour du M'Zab, quels enseignements pour l'étude de l'urbain en Algérie ?},
booktitle = {L'Algérie au présent. Entre résistances et changements},
editor = {Direche, K.},
editortype = {dir.},
year = {2019},
address = {Paris},
publisher = {IRMC-Karthala},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{jochim2019-1026,
author = {Jochim, Aaron},
title = {Geheimunternehmen Medaille: Nürnbergs Geschenk für Kaiser Karl V. (1520/21)},
booktitle = {Quellenanalyse. Ein epochenübergreifendes Handbuch für das Geschichtsstudium},
editor = {Rhode,Maria and Wawra, Ernst},
editortype = {dir.},
year = {2019},
address = {Köln, Weimar, Wien},
language = {de},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{maffi2019-1028,
author = {Maffi, Luciano and Vaquero Piñeiro, Manuel and Tedeschi, Paolo},
title = {Sviluppo tecnologico e nascita dell'industria del vino in Italia alla fine dell'Ottocento},
booktitle = {Il settore agro-alimentare nella storia dell'economia europea},
editor = {Ritrovato, Ezio and Gregorini, Giovanni},
editortype = {a cura di},
publisher = {FrancoAngeli},
year = {2019},
address = {Milano},
pages = {195-212},
language = {it},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{maffi2019-1029,
author = {Maffi, Luciano and Suffia, Ilaria and Tedeschi, Paolo},
title = {L'evoluzione della vitivinicoltura in Lombardia: l'Oltrepò Pavese, la Valtellina e la Franciacorta nella seconda metà del Novecento},
booktitle = {Il settore agro-alimentare nella storia dell'economia europea},
editor = {Ritrovato, Ezio and Gregorini, Giovanni},
editortype = {a cura di},
publisher = {FrancoAngeli},
year = {2019},
address = {Milano},
pages = {213-234},
language = {it},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{maffi2019-1030,
author = {Maffi, Luciano},
title = {Siderurgia a Pavia: la Necchi. Strategie di welfare aziendale},
booktitle = {Acciaio resiliente, impresa longeva. Studi su Italia e Spagna in età contemporanea},
editor = {Gregorini, Giovanni and Semeraro, Riccardo},
editortype = {a cura di},
publisher = {Vita e Pensiero},
year = {2019},
address = {Milano},
pages = {107-124},
language = {it},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{maffi2019-1031,
author = {Maffi, Luciano},
title = {The development of wine growing and oenology in southern Piedmont and Oltrepò Pavese},
booktitle = {A History of Wine in Europe, 19th to 20th Centuries, Volume I, Winegrowing and Regional Features},
editor = {Conca Messina, S.A.and Le Bras, S. and Tedeschi, P. and Vaquero Piñeiro, M.},
editortype = {eds},
publisher = {Palgrave Macmillan},
year = {2019},
address = {Cham},
pages = {171-195},
language = {en},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{maffi2019-1032,
author = {Maffi, Luciano},
title = {The traveling priest: food for the spirit and food for the body},
booktitle = {Nomadic Food. Anthropological and Historical Studies around the World},
editor = {Williot, Jean-Pierre and Blanquis, Isabelle},
editortype = {eds},
publisher = {Rowman \& Littlefield},
year = {2019},
address = {Lanham and Boulder and New York and London},
pages = {147-168},
language = {en},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{navarro2019-1035,
author = {Navarro, Sophia},
title = {La pintura de castas como "maravilla americana" : las estrategias del pintor tras el discurso oficial},
booktitle = {Pinceles y gubias del barroco iberoamericano, Vol VII},
editor = {de los Ángeles Fernández Valle, María and López Calderón, Carme and Rodríguez Moya, Inmaculada},
editortype = {eds},
publisher = {Andavira Editora, Séville Enredars and Université Pablo de Olavide},
year = {2019},
address = {Saint-Jacques-de-Compostelle},
pages = {151-169},
language = {es},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{vankemade2019-1046,
author = {Van Kemenade, Eva and Witte, Arnold and Terburg, Joëlle},
title = {Codifying the Genre of Early Modern Guidebooks: Oskar Pollak, Ludwig Schudt and the Creation of Le Guide di Roma. (1930)},
booktitle = {Rome and The Guidebook Tradition},
editor = {Witte, Arnold and van Kemenade, Eva and Graaf, Niels and Terburg, Joëlle},
editortype = {dir},
adress = {Paris},
publisher = {Bibliothèque Mazarine et Édition des cendres},
year = {2019},
doi = {10.1515/9783110615630-009},
language = {en},
keywords = {doctorant, chap}
}

%%%% VULGARISATION 2019
@article{baudouxvychytil2019-2003,
 author = {Baudoux Vychytil, Florence},
 title = {Compte rendu de : Masha Cerovic, \textit{Les Enfants de Staline. La guerre des partisans soviétiques (1941-1944)}, Paris : Seuil, 2018, 366 p},
 year = {2019},
 month = Oct,
 language = {fr},
 journal = {Carnet de recherche du CEFRES},
 url = {https://cefres.hypotheses.org/1564},
 keywords = {doctorant, vulgarisation, vulgarisationnet}
}
@article{baudouxvychytil2019-2005,
 author = {Baudoux Vychytil, Florence},
 title = {Compte rendu de : Conference Report - 76. Annual Meeting of the Polish American Historical Association, Chicago, January 3-6, 2019},
 year = {2019},
 month = May,
 language = {fr},
 journal = {Carnet de recherche du CEFRES},
 url = {https://cefres.hypotheses.org/1035},
 keywords = {doctorant, vulgarisation, vulgarisationnet}
}
@article{chanoir2019-4004,
author = {Chanoir, Yohann},
title = {Vivre au-delà du Mur d'après \textit{Le vent de la liberté}},
journal = {Historiens et Géographes},
volume = {448},
pages = {62-64},
year = {2019},
month = Oct,
language = {fr},
keywords = {doctorant, vulgarisation, vulgarisationjournal}
}

%%% DOCTORANTS 2018
%%%% MONOGRAPHIE 2018
@book{guilbaud2018-5001,
 author = {Guilbaud, David},
 title = {L'Illusion méritocratique},
 publisher = {Odile Jacob},
 year = {2018},
 language = {fr},
 pagetotal = {254},
 address = {Paris},
 keywords = {doctorant, monographie}
}
@book{maffi2018-5001,
 author = {Maffi, Luciano},
 title = {Private bankers in the Italian 19th century. The Parodi of Genoa in the national and international context: credit, financial and political relations},
 publisher = {Springer Nature},
 year = {2018},
 language = {en},
 series = {Palgrave Studies in Economic History},
 pagetotal = {236},
 address = {Paris},
 keywords = {doctorant, monographie}
}

%%%% ARTICLE 2018

@article{barbaresco2018-0010,
title = {La petite vie de tous les jours. Paul de Kock, le roman du quotidien},
author = {Barbaresco, Constance and Souza Barbosa, Rafael and Kahn, Gérard Gabriel and Lyon-Caen, Judith  and Roudier, Luce},
journal = {Autour de Vallès},
issuetitle = {Écrire le quotidien},
volume = {48},
number = {2},
pages = {37-48},
langue = {fr},
year = {2018},
month = Dec,
keywords = {doctorant, article}
}
@article{goldinmarcovitch2018-0033,
title = {On the potentialities (and limits) of collaboration in global history},
author = {Goldin Marcovitch, Gabriela},
journal = {L'Atelier du Centre de recherches historiques},
volume = {18},
doi = {10.4000/acrh.8074},
langue = {en},
year = {2018},
month = Feb,
day = {21},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{alabdullah2019-0003,
title = {Entre insertion urbaine et marginalité : l'exil des Doms syriens à Istanbul et à Paris},
author = {Al-Abdullah, Yahya},
journal = {Migrations Société},
volume = {174},
number = {4},
pages = {33-44},
doi = {10.3917/migra.174.0033},
langue = {fr},
year = {2018},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{galasso2018-0030,
title = {L'héritage des filles à travers les écritures administratives des mères tutrices : deux cas d'étude florentins au XVIe siècle},
author = {Galasso, Serena},
journal = {Mélanges de l'École française de Rome - Moyen Âge},
volume = {1},
pages = {167-182},
langue = {fr},
doi = {10.4000/mefrm.4084},
year = {2018},
keywords = {doctorant, article}
}

@article{izambert2018-0038,
title = {Associations de patients et innovations thérapeutiques : de la mobilisation pour l'accès précoce à la mise en question des prix. L'exemple des associations de lutte contre le VIH et les hépatites},
author = {Izambert, Caroline and Toullier, Adeline and Glémarec, Charlotte and Dixneuf, Marc},
journal = {Revue française des affaires sociales},
volume = {3},
pages = {27-45},
langue = {fr},
year = {2018},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{izambert2018-0039,
title = {La régularité du séjour des étrangers en France : frontière du projet d'universalisation de la protection sociale ?},
author = {Izambert, Caroline},
journal = {Revue française des affaires sociales},
volume = {4},
doi = {10.3917/rfas.184.0017},
pages = {17-37},
langue = {fr},
year = {2018},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{kaibali2018-0048,
title = {Expérience de la répression et mobilisations de femmes dans la Tunisie post-révolution},
author = {Kaibali, Selima},
journal = {Archives de sciences sociales des religions},
volume = {181},
pages = {121-140},
langue = {fr},
year = {2018},
note = {janvier-mars 2018},
doi = {10.4000/assr.38534},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{kennel2018-0052,
title = {Des Mille et Une Nuits à Lascaux : sur les traces d'une dynamique de récit},
author = {Kennel, Nina},
journal = {Les Dossiers du Grihl},
issuetitle = {La relève 2017},
volume = {12},
number = {1},
doi = {10.4000/dossiersgrihl.6926},
langue = {fr},
year = {2018},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{lancereau2018-0055,
title = {L'histoire à l'épreuve du feu. Penser la Révolution française dans la France d'après-guerre (1918-1932)},
author = {Lancereau, Guillaume and Chappey, Jean-Luc},
journal = {Revue d'histoire des sciences humaines},
volume = {33},
doi = {10.4000/rhsh.930},
pages = {107-128},
langue = {fr},
year = {2018},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{gabor2018-0074,
title = {The creation of resilient Roma cultural heritage. Case study of a bottom-up initiative from North-Eastern Hungary},
author = {Gabor, Olah and György, E.},
journal = {Socio.hu},
pages = {537-550},
langue = {en},
year = {2018},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{pulgarpinaud2018-0081,
title = {Descolonizar la producción de conocimiento sobre espacios latinoamericanos desde Europa: límites críticos y aprendizajes desde la experiencia interdisciplinaria del GRECAL},
author = {Pulgar Pinaud, Claudio and Martinet, Gilles and Nicolas Artero,Chloé and Opillard, Florian},
journal = {Journal of Latin American Geography},
langue = {es},
year = {2018},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{quillien2018-0082,
title = {Barcaruoli et bateliers à Venise à l'époque moderne : profession plurielle et groupe social (XVIe-XVIIIe siècles)},
author = {Quillien, Robin},
journal = {Il Campiello, Revue jeunes chercheurs d'études vénitiennes},
volume = {3},
langue = {fr},
year = {2018},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{rawlands2018-0084,
title = {Penuria del agua indígena: una construcción social de desigualdades en la cuenca del rio Loa},
author = {Rowlands, Jorge},
journal = {Agua y territorio},
publisher = {universidad de Jaén},
address = {Jaén, España},
volume = {11},
pages = {109-122},
langue = {es},
year = {2018},
note = {enero-junio 2018},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{vennetier2018-0096,
author = {Vennetier, Soline},
title = {S'ouvrir à la culture sourde},
journal = {Relations},
volume = {798},
langue = {fr},
year = {2018},
note = {juillet-août 2018},
keywords = {doctorant, article}
}

%%%% AUTRE 2018
@book{atria2018-428,
 title = {Le Corbusier y el Sur de America (Catalogue de l'exposition présentée à Santiago au Museo de Arte Contemporaneo du 4 novembre 2016 au 22 janvier 2017)},
 editor = {Atria, Maximiano},
 editortype = {dir},
 publisher = {Editorial Universitaria},
 address = {Santiago},
 ISBN = {978-956-11-2592-6},
 language = {es},
 year = {2018},
 keywords = {doctorant, autre, autrebook}
}
@misc{faure2018-0031,
title = {La métropole du Grand Paris, un étage supplémentaire dans le mille-feuille},
author = {Faure Alexandre},
organization = {Variances, le webzine des ENSAE Alumni},
langue = {fr},
year = {2018},
month = Oct,
day = {10},
url = {https://variances.eu/?p=3568},
keywords = {doctorant, autre, autrenet}
}
@incollection{chanoir2018-4002,
 author = {Chanoir, Yohann},
 title = {Châteaux},
 booktitle = {Dictionnaire de la fantasy},
 editor = {Besson, Anne},
 editortype = {dir.},
 address = {Paris},
 publisher = {Vendémiaire},
 year = {2018},
 pages = {51-54},
 language = {fr},
 keywords = {doctorant, artdictencyclo}
}
@incollection{chanoir2018-4003,
 author = {Chanoir, Yohann and Salaün, Angélique},
 title = {Femme guerrière},
 booktitle = {Dictionnaire de la fantasy},
 editor = {Besson, Anne},
 editortype = {dir.},
 address = {Paris},
 publisher = {Vendémiaire},
 year = {2018},
 pages = {142-143},
 language = {fr},
 keywords = {doctorant, artdictencyclo}
}
@incollection{chanoir2018-4903,
 author = {Chanoir, Yohann},
 title = {Nourriture et boisson},
 booktitle = {Dictionnaire de la fantasy},
 editor = {Besson, Anne},
 editortype = {dir.},
 address = {Paris},
 publisher = {Vendémiaire},
 year = {2018},
 pages = {289-291},
 language = {fr},
 keywords = {doctorant, artdictencyclo}
}

%%%% CHAPITRE 2018
@incollection{barbaresco2018-1006,
author = {Barbaresco, Constance},
title = {La partie de campagne chez Paul de Kock, itinéraire dans les environs de Paris},
booktitle = {Chemins de traverse en fiction. Actes du colloque interdisciplinaire de jeunes chercheurs.euses, ENS Ulm, 19 et 20 mai 2017},
address = {Paris},
publisher = {La taupe médite},
year = {2018},
month = Feb,
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{bironouellet2018-1008,
author = {Biron-Ouellet, Xavier},
title = {Pleasure as an Affective Tool in Pastoral Care: The Cases of Simone Fidati and Richard Rolle in Fourteenth-Century England and Italy},
editor = {Cohen Hanegbi, Naama and Nagy, Piroska},
editortype = {eds},
booktitle = {Pleasure in the Middle Ages},
address = {Turnhout},
publisher = {Brepols},
year = {2018},
pages = {225-247},
language = {en},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{chanoir2018-1009,
author = {Chanoir, Yohann},
title = {Jour de fête au château. Tournois, concours et spectacles dans les films sur le Moyen Âge},
editor = {Cocula, Anne-Marie and Combet, Michel},
editortype = {dir.},
booktitle = {Châteaux et spectacles},
address = {Bordeaux},
publisher = {Ausonius},
year = {2018},
pages = {115-126},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{chanoir2018-1010,
author = {Chanoir, Yohann},
title = {Utiliser le manuel franco-allemand en classe},
editor = {Bongertmann, Ulrich and Collard, Franck},
editortype = {Hg.},
booktitle = {Deutschland und Frankreich. Geschichtsunterricht für Europa. France-Allemagne. L'enseignement de l'histoire pour l'Europe},
address = {Francfort-sur-le-Main},
publisher = {Wochenschau},
year = {2018},
pages = {200-214},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{chanoir2018-1011,
author = {Chanoir, Yohann and  Alexandre-Bidon, Danièle},
title = {Robin dans les bois, de la case à l'écran : la forêt entre refuge et nouveau monde},
editor = {Hotyat, Micheline and Dereix, Charles and Gresser, Pierre and Lormant, François},
editortype = {dir.},
booktitle = {Forêt refuge},
address = {Paris},
publisher = {L'Harmattan},
year = {2018},
pages = {253-279},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{goldinmarcovitch2018-1020,
author = {Goldin Marcovitch, Gabriela},
title = {¿Una generación del 67? Trayectorias sociales y redes intelectuales novohispanas después de la expulsión},
booktitle = {Memoria de la expulsión de los jesuitas por Carlos III},
editor = {Fernández Arrillaga, Inmaculada and Mateo Ripoll, Verónica and Pacheco Albalate, Manuel and Tribaldos Soriano, Rosa},
editortype = {coords.},
year = {2018},
address = {Madrid, Alicante},
publisher = {Anaya, Klias and Universidad de Cádiz},
pages = {175-184},
language = {es},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{gueliane2018-1025,
author = {Gueliane, Nora},
title = {Hamrayat : La naissance prématurée d'un nouveau ksar},
booktitle = {Les mutations de la ville saharienne algérienne},
editor = {Chetateha, O-K.},
editortype = {coord.},
year = {2018},
address = {Algérie},
publisher = {Centre de recherche en sciences islamiques et civilisation de Laghouat},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{souzabarboza2018-1041,
author = {Souza Barbosa, Rafael},
title = {Ferdinand Denis de 1798 a 1826: breve biografia},
booktitle = {Resumo da História Literária de Portugal seguido do Resumo da História Literária do Brasil},
editor = {Zilberman, Regina},
editortype = {dir},
publisher = {Edições Makunaima},
address = {Rio de Janeiro},
year = {2018},
pages = {11-30},
language = {pt},
keywords = {doctorant, chap}
}

%%%% VULGARISATION 2018

@article{baudouxvychytil2018-2004,
 author = {Baudoux Vychytil, Florence},
 title = {Compte rendu de : Mazouz Sarah, \textit{La République et ses autres. Politiques de l'altérité dans la France des années 2000}, Lyon ENS Éditions, 2017, 282 pages},
 year = {2018},
 month = Jan,
 language = {fr},
 journal = {Carnet de recherche du CEFRES},
 url = {https://cefres.hypotheses.org/999\#more-999},
 keywords = {doctorant, autre, autrenet}
}
@article{baudouxvychytil2018-2006,
 author = {Baudoux Vychytil, Florence},
 title = {Compte rendu de : Journée doctorale du GDR "Connaissance de l'Europe médiane", Paris, 18 mai 2018},
 year = {2018},
 month = May,
 language = {fr},
 journal = {Carnet de recherche du CEFRES},
 url = {https://cefres.hypotheses.org/1035},
 keywords = {doctorant, autre, autrenet}
}
@article{baudouxvychytil2018-2007,
 author = {Baudoux Vychytil, Florence},
 title = {Compte rendu de : Polish Diaspora in France 1918-2018. State of the Art and New Perspectives (Warsaw, 27–28 February 2018)},
 year = {2018},
 month = Mar,
 language = {fr},
 journal = {Carnet de recherche du CEFRES},
 url = {https://cefres.hypotheses.org/1009},
 keywords = {doctorant, autre, autrenet}
}

%%%% COMPTE RENDU 2018
@article{cadiot2018-2009,
 author = {Cadiot, Aliénor},
 title = {Compte rendu de : Xavier Bougarel, Raphaël Branche, Cloé Drieu, \textit{Combatants of Muslim Prigin in European Armies in the Twentieth Century: Far From Jihad}, Londres, Bloomsbury, 2017},
 year = {2018},
 note = {janvier-mars 2018},
 volume = {137},
 journal = {Vingtième siècle},
 doi    = {10.4000/rhr.10148},
 language = {fr},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{lion2018-4008,
author = {Lion, Gaspard},
title = {Un sociologue au camping},
journal = {Sciences humaines},
year = {2018},
month = Dec,
volume = {309},
language = {fr},
keywords = {doctorant, article}
}

%%% DOCTORANTS 2017
%%%% EDITION 2017
@book{novak2017-002,
 title = {Poésies et traductions oubliées de Felix Mendelssohn Bartholdy},
 year = {2017},
 author = {Novak, Maximilien},
 authortype = {éd.},
 publisher = {Honoré Champion},
 language = {fr},
 pagetotal = {128},
 keywords = {doctorant, editions}
}

%%%% ARTICLE 2017
@article{belgrano2017-4948,
  author = {Belgrano, Adrien},
  title = {Danses profanes et lieux sacrés au Moyen Âge central : les danses dans les cimetières entre contrôle social et négociations},
  volume = {8},
  year = {2017},
  pages = {25-41},
  language = {fr},
  journal = {European Drama and Performance Studies},
  issuetitle = {Danse et morale, une approche généalogique},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{chanoir2017-0020,
title = {La poule crève l'écran. Images et fonctions diégétiques de la poule dans le cinéma occidental},
author = {Chanoir, Yohann},
journal = {Revue d'ethnoécologie},
doi = {10.4000/ethnoecologie.3343},
langue = {fr},
year = {2017},
month = Dec,
keywords = {doctorant, article}
}
@article{joffre2017-0041,
title = {Ce que dessiner veut dire : une cartographie parisienne des frontières symboliques},
author = {Joffre, Pierre},
journal = {Carnet de recherche des étudiants du master Sociologie générale de l'EHESS},
url = {https://mastersociologie.hypotheses.org/3559},
langue = {fr},
year = {2017},
month = Jul,
day = {12},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{gros2017-69,
  title = {Penser sans arrêter le temps},
  author = {Gros, Aurélien},
  journal = {Métis - Anthropologie des mondes grecs anciens},
  publisher = {Daedalus and EHESS},
  volume = {15},
  pages = {377-392},
  year = {2017},
  doi = {10.4000/books.editionsehess.4765},
  hal_id = {halshs-02113689},
  hal_version = {v1},
  language = {fr},
  keywords = {doctorant, article}
}
@article{prado2017-0006,
title = {Back to the roots: understanding current agroecological movement, science and practice in Mexico},
author = {Quetzal Argueta, Jorge and Astier, Marta and Orozco-Ramírez, Quetzalcóatl and González, María V. and Morales, Jaime and Gerritsen, Peter R. W. and Escalona, Miguel A. and Rosado-May, Francisco J. and Sánchez-Escudero, Julio and Saldaña, Tomas Martínez and Sánchez-Sánchez, Cristobal and Arzuffi Barrera, René and Castrejón, Federico and Morales, Helda and Soto, Lorena and Mariaca, Ramón and Ferguson, Bruce and Rosset, Peter and Ramírez, Hugo and Jarquin, Ramón and García-Moya, Fabián and Montoya, Mirna Ambrosion and González-Esquivel, Carlos},
journal = {Agroecology and sustainable food systems},
volume = {41},
number = {3-4},
pages = {329-348},
langue = {en},
year = {2017},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{atria2017-0007,
title = {One hand to school them all: the Society for the Construction of Educational Facilities in Chile (SCEE)},
author = {Atria, Maximiano},
journal = {The Journal of Architecture},
volume = {23},
number = {2},
pages = {207-224},
langue = {en},
year = {2017},
keywords = {doctorant, article}
}

@article{baron2017-0010,
title = {“Le Lion malade et le renard” un cas d'abduction [peircéenne] chez La Fontaine},
author = {Baron, Franck},
journal = {ELLUG-RARE},
issuetitle = {Sur Térence, Exercices de Rhétorique},
volume = {10},
doi = {10.4000/rhetorique.577},
langue = {fr},
year = {2017},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{biancardi2017-0011,
title = {La recherche sur les microdoses de substances psychédéliques. James Fadiman, Sophie Korbe et les "micro-doses"},
author = {Biancardi, Vittorio},
journal = {Chimères},
volume = {17},
doi = {10.3917/chime.091.0139},
langue = {fr},
year = {2017},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{gueliane2017-0035,
title = {Performances énergétiques du patrimoine architectural},
author = {Gueliane, Nora},
journal = {Annales du patrimoine},
volume = {17},
pages = {57-72},
langue = {fr},
year = {2017},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{gueliane2017-0036,
title = {The vernacular architectural heritage, lever of the development of a sustainable architecture},
author = {Gueliane, Nora},
journal = {International Journal of Human Settlements},
volume = {1},
numbe = {3},
pages = {25-35},
langue = {en},
year = {2017},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{gueliane2017-0037,
title = {Les problèmes de la production urbaine : Le cas du nouveau ksar d'Ioumed dans la vallée du M'Zab},
author = {Gueliane, Nora},
journal = {International Journal of Spaces and Urban Territory},
volume = {3},
pages = {143-191},
langue = {fr},
year = {2017},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{lancereau2017-0056,
title = {La Terreur vécue. Régime d'incertitude et transactions sociales dans les projets pédagogiques de l'an II},
author = {Lancereau, Guillaume},
journal = {Annales historiques de la Révolution française},
volume = {390},
pages = {51-72},
langue = {fr},
year = {2017},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{pulgarpinaud2017-0078,
title = {Resiliencias y resistencias sociales post desastres socio-naturales y sinergias de vulnerabilidad en las ciudades neoliberales en Chile,¿Hacia dónde va la vivienda en Chile? Nuevos desafíos en el hábitat residencial},
author = {Pulgar Pinaud, Claudio},
journal = {INVI FAU},
publisher = {Editorial Adrede},
langue = {es},
year = {2017},
keywords = {doctorant, article}
}
@article{segundo2017-0091,
author = {Segundo Métay and Itzi Gael},
title = {On the relationship between landforms and land use in tropical dry developing countries. A GIS and multivariate statistical approach},
journal = {Investigaciones Geográficas, Boletin des Instituto de Geografia},
volume = {93},
pages = {3-19},
langue = {en},
year = {2017},
doi = {10.14350/rig.56438},
keywords = {doctorant, article}
}

%%%% CHAPITRE 2017
@incollection{tatoueix2017-1007,
author = {Tatoueix, Laura},
title = {L'avortement dans le discours médical (XVIe-XVIIe siècle) : entre prescription‚ condamnation et tabou},
booktitle = {Enfanter dans la France d’Ancien Régime},
editor = {Dion, Laetitia and Gargam, Adeline and Grande, Nathalie and Henneau, Marie-Élisabeth},
editortype = {dir},
address = {Arras},
publisher = {Artois Presses Université},
year = {2017},
pages = {69-79},
doi = {10.4000/books.apu.10931},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{biezunski2017-1007,
author = {Biezunski, Eléonore},
title = {Miroirs des mémoires : \textit{Der Teater Shpigl}, une revue théâtrale yiddish parisienne de l'après-guerre},
booktitle = {Premiers savoirs de la Shoah},
editor = {Lindenberg, Judith},
editortype = {dir},
address = {Paris},
publisher = {CNRS Éditions},
year = {2017},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{chanoir2017-1012,
author = {Chanoir, Yohann and  Alexandre-Bidon, Danièle},
title = {Les festins de la bête humaine},
editor = {Williot, Jean-Pierre},
editortype = {dir.},
booktitle = {La Restauration ferroviaire entre représentations et consommations. Consommateurs, images et marchés},
address = {Bruxelles},
publisher = {P.I.E., Peter Lang},
year = {2017},
pages = {49-78},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{chanoir2017-1013,
author = {Chanoir, Yohann},
title = {Ces mégères que l'écran a su apprivoiser. Histoires et images et de la misogynie dans le western},
editor = {Daumas, Maurice and Mekouar-Hertzberg, Nadia},
editortype = {dir.},
booktitle = {Misogynie. Enjeux politiques et culturels},
address = {Pau},
publisher = {PUPPA},
year = {2017},
pages = {117-128},
language = {fr},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{gonzalessalazar2017-1021,
author = {Gonzales Salazar, Nancy},
title = {Transferts culturels et scientifiques européens : à l'origine de la genèse du mouvement crématiste dans le Rio de la Plata au XIXe siècle},
booktitle = {L'orchestration de la mort},
editor = {Belmas, Élisabeth and Nonnis-Vigilante, Serenella},
editortype = {dir.},
year = {2017},
address = {Villeneuve d'Ascq},
publisher = {Presses universitaires du Septentrion},
pages = {142-162},
language = {en},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{navarro2017-1036,
author = {Navarro, Sophia},
title = {La pintura de castas más allá del afán clasificatorio: La serie de castas de Miguel Cabrera (1763)},
booktitle = {Encrucijada de la palabra y la imagen simbólicas. Estudios de emblemática},
editor = {Ballester Morell, Blanca and Bernat Vistarini, Antonio and Cull, John T.},
editortype = {eds},
publisher = {José J. de Olañeta Editor},
year = {2017},
address = {Palma},
pages = {541-552},
language = {es},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{ortuzar2017-1038,
author = {Ortúzar, Diego and Vergara, Angela},
title = {Bringing Justice to the Workplace: Labor Courts and Labor Laws in Chile, 1930s–1980s},
booktitle = {Labor Justice across the Americas},
url = {https://muse.jhu.edu/pub/34/edited_volume/chapter/2069653},
publisher = {University of Illinois Press},
year = {2017},
pages = {235-258},
language = {hu},
keywords = {doctorant, chap}
}
@incollection{perezperrera2017-1039,
author = {Perez Perrera, Sofia},
title = {Una lectura multiescalar de la Patagonia: desde el mito de origen hacia las dinámicas territoriales de una región bi-nacional},
booktitle = {Imaginarios geográficos, prácticas y discursos de frontera. Aisén-Patagonia desde el texto de la nación},
editor = {Nunez, A. and Aliste, E. and Bello, A.and Osorio, M.},
editortype = {eds},
year = {2017},
language = {es},
keywords = {doctorant, chap}
}

%%%% VULGARISATION 2017
@book{cognasson2019-4005,
author = {Cognasson, Patrick},
title = {Histoire de la gare du Nord, au coeur de Paris, au carrefour de l'Europe},
publisher = {La Vie Du Rail},
year = {2017},
language = {fr},
keywords = {doctorant, vulgarisation, vulgarisationjournal}
}
@article{lion2017-4007,
author = {Lion, Gaspard},
title = {Choisir son toit},
journal = {Sciences humaines},
year = {2017},
month = Jan,
volume = {288},
language = {fr},
keywords = {doctorant, article}
}

%%%% AUTRE 2017
@inproceedings{gros2017-426,
 title = {deux notices},
 author = {Gros, Marion},
 booktitle = {Catalogue d'exposition : Secrets d'atelier : céramique antique, techniques et savoir-faire},
 editor = {Bircher Emery, Patrizia and Chamay, Jacques and vand der Wielen-van Ommeren, Frederike and Cottier-Angeli, Fiorella},
 editortype = {dir},
 publisher = {Peter Lang and Hellas and Université de Genève},
 address = {Berne and Genève and Rome},
 language = {fr},
 year = {2017},
 pagetotal = {160},
 keywords = {doctorant, autre, autrebook}
}

%%%% COMPTE RENDU 2017

@article{perodeau2017-334,
  author = {Pérodeau, Arthur},
  title = {Compte rendu de : Éloïse Adde-Vomáčka, \textit{La Chronique de Dalimil. Les débuts de l'historiographie nationale tchèque en langue vulgaire au XIVe siècle}},
  year = {2017},
  language = {fr},
  journal = {Revue de l'IFHA},
  doi = {10.4000/ifha.8817},
  keywords = {doctorant, compterendu}
}
@article{leroux2017-2016,
 author = {Leroux, Flavie},
 title = {Compte rendu de : Eliane Viennot, \textit{Éliane Viennot, La France, les femmes et le pouvoir. Et la Modernité fut masculine (1789-1804)}, tome 3, Paris, Perrin, 2016, 412 p.},
 year = {2017},
 month = Dec,
 day = {01},
 journal = {Genre \& Histoire},
 volume = {20},
 language = {fr},
 doi = {10.4000/genrehistoire.2922},
 keywords = {doctorant, compterendu}
}
